<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: publications | ]]></title>
  <link href="/news/categories/publications/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="/"/>
  <updated>2014-10-16T13:49:18+02:00</updated>
  <id>/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[SARL Team]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Accepted paper on SARL at JFSMA 2014]]></title>
    <link href="/news/2014/06/27/accepted-paper-on-sarl-at-jfsma-2014.html"/>
    <updated>2014-06-27T00:00:00+02:00</updated>
    <id>/news/2014/06/27/accepted-paper-on-sarl-at-jfsma-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>An article presenting an environment model in SARL has been accepted at the 2014 JFSMA <a href="http://jfsma14.lcis.fr/">Journées Francophones sur les Systèmes Multi-Agents</a>, 8-10 Octobre 2014 / Loriol-sur-Drôme, France.</p>

<p><strong>Paper description</strong>
<strong>Contextualiser l&#39;interaction entre agents en combinant dimensions sociale et physique au sein de l&#39;environnement</strong></p>

<p><strong>Abstract:</strong>
L&#39;environnement, en tant qu&#39;espace partagé entre agents, est un élément essentiel des systèmes multiagents. Selon les systèmes, cet espace intègre des dimensions différentes comme une dimension physique support à l&#39;ancrage spatial et à l&#39;activité des agents sur cette dimension, ou une dimension sociale support aux communications entre agents. Ces dimensions sont souvent traitées de manière indépendante et ne sont reliées qu&#39;au sein de l&#39;agent qui constitue alors le lieu de jonction et de combinaison des informations véhiculées dans ces différentes dimensions. Il s&#39;avère cependant que la combinaison entre ces dimensions est à considérer également en dehors des agents, pour pouvoir par exemple, situer des communications. Dans cet article, nous proposons un modèle unifié supportant la combinaison des dimensions physiques et sociales pour la mise en oeuvre d&#39;interactions contextualisées entre agents. Ce modèle est développé avec le langage multiagent SARL. Nous illustrons cette proposition par une application de simulation de trafic routier dans la ville de Belfort.</p>

<p><strong>Citing Details</strong></p>

<p><ol class="bibliography"><li><span id="jfsma2014">Galland, S., Gaud, N., Rodriguez, S., Balbo, F., Picard, G., &amp; Boissier, O. (2014). Contextualiser l’interaction entre agents en combinant dimensions sociale et physique au sein de l’environnement. In R. Courdier &amp; J.-P. Jamont (Eds.), <i>Les 22èmes Journées Francophones sur les Systèmes Multi-Agents</i> (pp. 65–74). Loriol-sur-Drôme, France: Cépaduès Éditions.</span>

<div id="jfsma2014-materials">
	<ul class="nav nav-pills">
		
		<li> <a data-toggle="collapse" href="#jfsma2014-abstract"><span class="glyphicon glyphicon-eye-open"></span> Abstract</a></li>
		

		<li><a data-toggle="collapse" href="#jfsma2014-bibtex"><span class="glyphicon glyphicon-bullhorn"></span> BibTeX</a></li>

		

		

	</ul>

	
	<pre id="jfsma2014-abstract" class="pre pre-scrollable collapse">L’environnement, en tant qu’espace partagé entre agents, est un élément essentiel des systèmes multiagents. Selon les systèmes, cet espace intègre des dimensions différentes comme une dimension physique support à l’ancrage spatial et à l’activité des agents sur cette dimension, ou une dimension sociale support aux communications entre agents. Ces dimensions sont souvent traitées de manière indépendante et ne sont reliées qu’au sein de l’agent qui constitue alors le lieu de jonction et de combinaison des informations véhiculées dans ces différentes dimensions. Il s’avère cependant que la combinaison entre ces dimensions est à considérer également en dehors des agents, pour pouvoir par exemple, situer des communications. Dans cet article, nous proposons un modèle unifié supportant la combinaison des dimensions physiques et sociales pour la mise en \oeuvre d’interactions contextualisées entre agents. Ce modèle est développé avec le langage multiagent SARL. Nous illustrons cette proposition par une application de simulation de trafic routier dans la ville de Belfort.</pre>
	

	<pre id="jfsma2014-bibtex" class="pre pre-scrollable collapse">@inproceedings{jfsma2014,
  author = {Galland, St\'ephane and Gaud, Nicolas and Rodriguez, Sebastian and Balbo, Flavien and Picard, Gauthier and Boissier, Olivier},
  keywords = {Environnement support \`a l'interaction, Environnement physique, Environnement Social, Langage de programmation, Trafic routier},
  title = {Contextualiser l'interaction entre agents en combinant dimensions sociale et physique au sein de l'environnement},
  booktitle = {Les 22\`emes Journ\'ees Francophones sur les Syst\`emes Multi-Agents},
  year = {2014},
  publisher = {C\'epadu\`es \'Editions},
  pages = {65--74},
  isbn = {978-2-36493-154-1},
  editor = {Courdier, R\'emy and Jamont, Jean-Paul},
  address = {Loriol-sur-Dr\^ome, France},
  note = {Best Paper Award}
}
</pre>

</div>
</li></ol></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Accepted paper on SARL at IAT 2014]]></title>
    <link href="/news/2014/05/23/accepted-paper-on-sarl-at-iat-2014.html"/>
    <updated>2014-05-23T00:00:00+02:00</updated>
    <id>/news/2014/05/23/accepted-paper-on-sarl-at-iat-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>An article presenting SARL has been accepted at the 2014 IEEE/WIC/ACM <a href="http://wic2014.mimuw.edu.pl/iat/homepage">International Conference on Intelligent Agent Technology (IAT)</a>, 11-14 August 2014 / Warsaw, Poland.</p>

<p><strong>Paper description</strong>
<strong>SARL: a general-purpose agent-oriented programming language</strong></p>

<p><strong>Abstract:</strong>
Complex software systems development require appropriate high-level features to better and easily tackle the new requirements in terms of interactions, concurrency and distribution. This requires a paradigm change in software engineering and corresponding programming languages.
We are convinced that agent-oriented programming may be the support for this change by focusing on a small corpus of commonly accepted concepts and the corresponding programming language in line with the current developers&#39; programming practices.
This papers introduces SARL, a new general-purpose agent-oriented programming language undertaking this challenge.
SARL comes with its full support in the Eclipse IDE for compilation and debugging, and a new version 2.0 of the Janus platform for execution purposes.
The main perspective that guided the creation of SARL is the establishment of an open and easily extensible language.
Our expectation is to provide the community with a common forum in terms of a first working testbed to study and compare various programming alternatives and associated metamodels.</p>

<p><strong>Citing Details</strong></p>

<p><ol class="bibliography"><li><span id="iat2014">Rodriguez, S., Gaud, N., &amp; Galland, S. (2014). SARL: a general-purpose agent-oriented programming language. In <i>The 2014 IEEE/WIC/ACM International Conference on Intelligent Agent Technology</i>. Warsaw, Poland: IEEE Computer Society Press.</span>

<div id="iat2014-materials">
	<ul class="nav nav-pills">
		
		<li> <a data-toggle="collapse" href="#iat2014-abstract"><span class="glyphicon glyphicon-eye-open"></span> Abstract</a></li>
		

		<li><a data-toggle="collapse" href="#iat2014-bibtex"><span class="glyphicon glyphicon-bullhorn"></span> BibTeX</a></li>

		

		

	</ul>

	
	<pre id="iat2014-abstract" class="pre pre-scrollable collapse">Complex software systems development require appropriate high-level features to better and easily tackle the new requirements in terms of interactions, concurrency and distribution. This requires a paradigm change in software engineering and corresponding programming languages. We are convinced that agent-oriented programming may be the support for this change by focusing on a small corpus of commonly accepted concepts and the corresponding programming language in line with the current developers’ programming practices. This papers introduces SARL, a new general-purpose agent-oriented programming language undertaking this challenge. SARL comes with its full support in the Eclipse IDE for compilation and debugging, and a new version 2.0 of the Janus platform for execution purposes. The main perspective that guided the creation of SARL is the establishment of an open and easily extensible language. Our expectation is to provide the community with a common forum in terms of a first working testbed to study and compare various programming alternatives and associated metamodels.</pre>
	

	<pre id="iat2014-bibtex" class="pre pre-scrollable collapse">@inproceedings{iat2014,
  author = {Rodriguez, Sebastian and Gaud, Nicolas and Galland, St\'ephane},
  keywords = {Agent Programming Languages, {SARL}},
  title = {{SARL:} a general-purpose agent-oriented programming language},
  booktitle = {The 2014 IEEE/WIC/ACM International Conference on Intelligent Agent Technology},
  year = {2014},
  publisher = {{IEEE} Computer Society Press},
  address = {Warsaw, Poland}
}
</pre>

</div>
</li></ol></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
